# Клиент для использования API узлов сети блокчейна

![Python Version](https://img.shields.io/badge/python-3.8+-blue?style=for-the-badge&logo=python)

Клиент для использования API узлов сети блокчейна децентрализованного хранилища паролей

## Описание
Клиент, функцией которого является реализация предоставленного Blockchain API. Предоставляет CRUD операции для децентрализованного хранилища паролей. Регистрация и аутентификация пользователей осуществляется посредством генерируемой seed-фразы. Она же является ключом шифрования. Клиент реализует шифрование/дешифрование данных и их отправку в блокчейн. Каждое подтверждение операции модификации данных представляет собой добычу блока. 
Графический интерфейс реализован с помощью библиотеки [PySimpleGUI](https://www.pysimplegui.org/en/latest/), шифрование/дешифрование с помощью библиотеки [gostcrypto](https://pypi.org/project/gostcrypto/). Использование клиента подразумевает загрузку его исходного кода, с псевдо централизованного ресурса, который будет содержать часть или полное количество уже существующих узлов сети в `config.json`. Целостность исходного кода, как вариант, можно проверять контрольной суммой.

## Запуск узла
Необходимо клонировать этот репозиторий с помощью `git clone`, установить зависимости и запустить `client.py` файл.
Предварительно нужно убедиться в том, что `config.json` содержит как минимум один актуальный IPv4 адрес узла сети блокчейна.

*Команды для запуска узла*
```
user@host:~$ git clone https://github.com/6dba/decentralized-password-manager
user@host:~$ cd decentralized-password-manager/client
user@host:~/decentralized-password-manager/client$ pip install -r requirements.txt
user@host:~/decentralized-password-manager/client$ python client.py
```

### Пример `config.json` файла
```json
{
    "nodes": [
        "192.168.0.77:5100"
    ]
}
```